е) Планирование эксперимента (ПЭ) 
Выдана одна лабораторная. Простейшая СМО, одна очередь заявок - один обрабатывающий аппарат. Законы распределения для лабы - в файле ниже. И для прихода, и для обработки задаются минимальные и максимальные интенсивности. Дисперсию или там размер отрезка для равномерного можно задать самому, главное, чтобы не было слишком долгого ожидания. Проводим 4 эксперимента - минимум/миниуму (y_1), максимум/минимум (y_2), минимум/максимум(y_3), максимум/максимум(y_4). По их результатам вычисляем коэффициенты для уравнений: b_i=(∑▒〖x_iu y_i 〗)/k;
b_0=(y_1+y_2+y_3+y_4)/4
b_1=(y_1+y_2-y_3+y_4)/4
b_2=(-y_1-y_2+y_3+y_4)/4
b_3=((y_1-y_2-y_3+y_4 ))/4

double b0 = (y1 + y2 + y3 + y4) / 4.0; 
double b1 = (y1 + y2 - y3 - y4) / 4.0; 
double b2 = (-y1 - y2 + y3 + y4) / 4.0; 
double b3 = (y1 - y2 - y3 + y4) / 4.0;

Далее берём интенсивности в средней точке (между минимумом и максимумом). Проводим эксперимент, а потом вычисляем время по формулам: t_ож=b_0+b_1*λ+b_2*μ
t_ож=b_0+b_1*λ+b_2*μ+b_3*λ*μ

Первая неучитывает взаимодействие, второе учитывает

Лямбда - среднее мат. ожидание прихода, мю - среднее мат. ожидание обработки, это вроде как должно быть очевидно

N варианта
15

Первый закон – закон распределения интервалов времени между приходом сообщений (заявок)
Равномерный

Второй закон – закон распределения времени обслуживания заявок
Рэлея